+++
title = "മുന്നുര"
description = ""
weight = -10
draft = false
toc = true
bref = ""
+++

{{< rawhtml >}}

<div class="row align-center">
<p><span class="col col-6"><b>ജീവിതവീക്ഷണം പകര്‍ന്നുതന്ന <br/>ശാസ്ത്രസാഹിത്യ പരിഷത്തിന്</b></span>
</div>

<p>ഭാഷാസൂത്രണം: പൊരുളും വഴികളും എന്ന പുസ്തകം എഴുതിക്കഴിഞ്ഞ ഉടനെത്തന്നെ ഈ പുസ്തകത്തിന്റെ
ആലോചനകളിലേക്ക് ഞാന്‍ കടന്നിരുന്നു. വിജ്ഞാനഭാഷയായി മലയാളത്തെ മാറ്റേണ്ടതിന്റെ പ്രാധാന്യം
അടിവരയിട്ട് ആ പുസ്തകത്തില്‍ രേഖപ്പെടുത്തിയിട്ടുണ്ട്. എങ്കിലും വിജ്ഞാനഭാഷ എന്ന
സങ്കല്പനത്തെക്കുറിച്ച് കൂടുതല്‍ വിശദീകരണങ്ങള്‍ അതില്‍ നല്‍കിയിട്ടില്ല. അത് കണ്ടെത്താന്‍
ശ്രമിച്ചെങ്കിലും മലയാളത്തിലെ വൈജ്ഞാനികധാരയുടെ ചരിത്രപരമായ വളര്‍ച്ച രേഖപ്പെടുത്തിയ
പുസ്തകങ്ങള്‍ മാത്രമേ എനിക്ക് കണ്ടെത്താന്‍ കഴിഞ്ഞുള്ളൂ. സങ്കല്പനത്തെ വിശദീകരിക്കുന്ന പുസ്തകങ്ങള്‍
ഇല്ലാത്തതാണോ, അതോ എന്റെ അന്വേഷണസീമയില്‍ അവ എത്തിച്ചേരാത്തതാണോ എന്ന പ്രശ്നത്തിന്
ഞാനിപ്പോഴും തീര്‍പ്പ് കല്പിക്കുന്നില്ല. ഏതായാലും വിജ്ഞാനഭാഷയെ അടുത്തറിയാനുള്ള എന്റെ
അന്വേഷണവഴികളാണ് ഈ പുസ്തകം.</p>
<p>ഏതാണ്ട് 120- 150 പേജുകളിലായി ആറോ ഏഴോ അധ്യായങ്ങള്‍ എന്നായിരുന്നു ആദ്യം മനസ്സില്‍
രൂപപ്പെട്ട ധാരണ. അറിവിന്റെ പ്രത്യേകതകളും പ്രാധാന്യവും വിശദീകരിച്ച് മലയാളത്തിലെ
വൈജ്ഞാനികധാരയെ പരിചയപ്പെടുത്തി അവസാനിപ്പിക്കാമെന്നായിരുന്നു അന്നത്തെ സങ്കല്പം.
ആദ്യപടിയായി വിജ്ഞാനസമൂഹചര്‍ച്ചകളുടെ പശ്ചാത്തലത്തില്‍ വിജ്ഞാനഭാഷാവിഷയത്തെ പരിശോധിക്കുന്ന
ഒരു ലേഖനം തയ്യാറാക്കി മാതൃഭൂമി ആഴ്ചപ്പതിപ്പിന് അയയ്ക്കുകയും ചെയ്തു. എന്നാലതിനിടയില്‍
മറ്റുചിലത് സംഭവിച്ചു. പ്രാദേശികഭാഷകളില്‍ സാങ്കേതികവിദ്യാഭ്യാസം ആരംഭിക്കാനുള്ള അവസരത്തെ
പുറംകാല്‍കൊണ്ട് തട്ടിത്തെറിപ്പിച്ച കേരള സാങ്കേതിക സര്‍വകലാശാലയുടെ നടപടികള്‍ വലിയതോതില്‍
‍വിമര്‍ശനവിധേയമായി. എന്നാല്‍, ഉന്നതവിദ്യാഭ്യാസരംഗത്ത് മാതൃഭാഷ പ്രയോജനപ്പെടുത്തണമെന്നും
സാങ്കേതിക സര്‍വകലാശാലയുടെ നടപടി തിരുത്തണമെന്നും ആവശ്യപ്പെട്ടുകൊണ്ടുള്ള ശാസ്ത്രസാഹിത്യ
പരിഷത്തിന്റെയും ഐക്യമലയാള പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെയും മറ്റും നിലപാടുകള്‍ ചിലരെ ചൊടിപ്പിച്ചു.
സാമൂഹ്യമാധ്യമങ്ങളില്‍ അന്നുയര്‍ന്നുവന്ന ചര്‍ച്ചകളെ പരിഗണിച്ചുകൊണ്ട് ഒരു ലേഖനസമാഹാരം
എഡിറ്റുചെയ്തു തയ്യാറാക്കാന്‍,‍ കേരള ഭാഷാ ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ മുന്‍ അസിസ്റ്റന്റ് ഡയറക്ടറും
സുഹൃത്തുമായ കെ കെ കൃഷ്ണകുമാര്‍ എന്നെ നിര്‍ബന്ധപൂര്‍വം ചുമതലപ്പെടുത്തി. അങ്ങനെ ഈ പുസ്തകത്തിന്റെ
പണി താത്കാലികമായി നിര്‍ത്തിവെക്കുകയും മലയാളഭാഷയുടെ വൈജ്ഞാനികപദവി എന്ന ലേഖനസമാഹാരം
തയ്യാറാക്കുന്നതിലേക്ക് ഞാന്‍ ശ്രദ്ധ തിരിക്കുകയും ചെയ്തു. മലയാളത്തിലെ വൈജ്ഞാനികധാരയെ ആ
ലേഖനസമാഹാരത്തില്‍ വിശദമായി പരിചയപ്പെടുത്തുന്നതിനാല്‍ അതുപേക്ഷിച്ചുകൊണ്ട് ഈ പുസ്തകം
പുനക്രമീകരിക്കേണ്ടതുണ്ടെന്ന തോന്നല്‍ അപ്പോഴേക്കും മനസ്സില്‍ രൂപപ്പെട്ടിരുന്നു. സമാഹാരത്തിന്റെ
ആദ്യഘട്ടപ്രവര്‍ത്തനങ്ങള്‍ പൂര്‍ത്തിയാക്കുമ്പോഴേക്കും അന്താരാഷ്ട്രതലത്തിലുള്ള വിജ്ഞാനഭാഷയെക്കുറിച്ച്
പുതിയ ചില വായനാസാമഗ്രികള്‍ എനിക്ക് ലഭ്യമാവുകയും ചെയ്തിരുന്നു. അവസാന അധ്യായം മറ്റൊരു
രൂപത്തിലേക്ക് മനസ്സില്‍ കണ്ടുകൊണ്ട് എഴുത്ത് ആരംഭിച്ചു. എന്നാല്‍ വായനയും പുസ്തകരചനയും
മുന്നോട്ടുപോയപ്പോള്‍ അത് എന്നെ അതിന്റേതായ വഴികളിലേക്ക് വലിച്ചുകൊണ്ടുപോയി എന്നതാണ്
യാഥാര്‍ത്ഥ്യം. ചില സംശയങ്ങള്‍ക്കുവേണ്ടിയുള്ള തിരച്ചിലുകള്‍ പുതിയ വിഷയങ്ങളിലേക്കും
അറിവുകളിലേക്കും നയിച്ചു. പുതിയ അധ്യായങ്ങള്‍ കടന്നുവന്നു. പുതിയ രൂപരേഖ കടന്നുവന്നു...
പുസ്തകത്തിന്റെ ആദ്യകരടുരൂപം അടിമുടി മാറിമറിഞ്ഞു.</p>
<p>വിജ്ഞാനത്തെയും വിജ്ഞാനഭാഷയെയും ബന്ധിപ്പിച്ചുകൊണ്ടുള്ള ഇത്തരമൊരു പുസ്തകം മലയാളത്തില്‍
ആദ്യമായാണെന്ന് കരുതുന്നു. വിഷയത്തിന്റെ വിശദാംശങ്ങളിലേക്ക് കടന്നുചെല്ലാന്‍ തക്കവണ്ണമുള്ള അറിവും
പരിചയവും ശാസ്ത്ര- സാമൂഹികശാസ്ത്ര രംഗങ്ങളില്‍ഇല്ലാത്ത ഒരു വ്യക്തിയാണു ഞാന്‍. ഒരു
ഭാഷാവിദ്യാര്‍ത്ഥിയുടെ കൗതുകമാണ് എന്നെ ഈ രംഗത്തേക്ക് അടുപ്പിച്ചത്. അതിനാല്‍ വസ്തുതകളില്‍
തെറ്റുകള്‍ വരാന്‍ സാധ്യത ഏറെയാണ്. അതുകൊണ്ടുതന്നെ കുറച്ചുപേരെക്കൊണ്ട് വായിപ്പിച്ചേ പുസ്തകം
പ്രസിദ്ധീകരിക്കാവൂ എന്നുറപ്പിച്ചിരുന്നു. കരടുരൂപം വായിച്ച് അഭിപ്രായങ്ങള്‍ തന്നും തിരുത്തലുകള്‍
നിര്‍ദേശിച്ചും സഹായിച്ച‍ പ്രൊഫ കെ പാപ്പുട്ടി, പി എം സിദ്ധാര്‍ത്ഥന്‍, വി ചന്ദ്രബാബു, കെ കെ
കൃഷ്ണകുമാര്‍, ഡോ ബാലകൃഷ്ണന്‍ ചെറൂപ്പ എന്നിവരോടുള്ള കടപ്പാട് വാക്കുകള്‍ക്കതീതമാണ്. മറ്റുതരത്തിലുള്ള
വിലപ്പെട്ട സഹായങ്ങള്‍ നല്‍കിയ പി വി പുരുഷോത്തമന്‍, ജസ്റ്റിന്‍ ജോസഫ്, പ്രൊഫ എം പി ശ്രീധരന്‍
നായര്‍, ശ്രീഹരി ശ്രീധരന്‍, ടി കെ ദേവരാജന്‍, ശ്യാമിലി നാരായണന്‍, ശ്രീലേഷ് കുമാര്‍, സി പി
ഹരീന്ദ്രന്‍, പി മുരളീധരന്‍, എന്‍ ശാന്തകുമാരി, ഇന്ദു എം എസ് എന്നിവരുടെ പേരുകള്‍ പ്രത്യേകം
എടുത്തുപറയേണ്ടതുണ്ട്. എല്ലാവര്‍ക്കും എന്റെ നന്ദിയും കടപ്പാടും.</p>
<p>പുസ്തകരചനയില്‍ പ്രശ്നം സൃഷ്ടിച്ച ഒരു ഘടകം സമൃദ്ധമായി കടന്നുവരുന്ന ജര്‍മന്‍, ഫ്രഞ്ച് തുടങ്ങിയ
ഭാഷകളിലെ പദങ്ങളുടെ ഉച്ചാരണമാണ്. പദങ്ങളുടെ ഉച്ചാരണം വ്യക്തമാക്കുന്ന വെബ്സൈറ്റുകളുടെ
സഹായത്തോടെ പരിഹാരം കണ്ടെത്താന്‍ ശ്രമിച്ചെങ്കിലും അത് വിജയിച്ചില്ല. അവ കേട്ട്
എഴുതിയെടുക്കുക അത്ര എളുപ്പമല്ലെന്ന് ബോധ്യമായി. പിന്നീട് ഇക്കാര്യത്തില്‍ ദിവ്യ ലിനി (മലബാര്‍
കൃസ്ത്യന്‍ കോളെജിലെ ജര്‍മന്‍ അധ്യാപിക), പി ടി ഗോവിന്ദന്‍കുട്ടി (എയര്‍ ഇന്ത്യയിലെ മുന്‍
മാനേജര്‍), ഡോ. ശരത്ത് മണ്ണൂര്‍ (കോഴിക്കോട് സര്‍വകലാശാല) എന്നിവരുടെ വിലപ്പെട്ട സേവനങ്ങള്‍
ലഭ്യമായത് വലിയൊരു ഭാഗ്യമായി കരുതുന്നു. യഥാക്രമം ജര്‍മന്‍, ഫ്രഞ്ച്, റഷ്യന്‍ ഭാഷാപദങ്ങള്‍
മലയാളലിപിയിലെഴുതാന്‍ അവര്‍ സഹായിച്ചു. എന്റെ സുഹൃത്ത് കെ പി ശശികുമാറാണ് ഇവരിലേക്കുള്ള
വഴിതുറന്നത്.</p>
<p>ഈ പുസ്തകത്തില്‍ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന വിഷയത്തിന്റെ പ്രാധാന്യം തിരിച്ചറിഞ്ഞുകൊണ്ട് പ്രൗഢമായ
ഒരു അവതാരിക എഴുതിനല്‍കാന്‍ തിരക്കുകള്‍ക്കിടയിലും‍ സമയം കണ്ടെത്തിയ, കേരള സര്‍വകലാശാലയുടെ മുന്‍
വൈസ് ചാന്‍സലറും അന്താരാഷ്ട്രതലത്തില്‍ ശ്രദ്ധേയനായ ജനകീയാരോഗ്യ പ്രവര്‍ത്തകനുമായ ഡോ. ബി
ഇക്ബാലിനോടുള്ള കടപ്പാടും നന്ദിയും വാക്കുകളില്‍ ഒതുക്കാനാവില്ല.</p>
<p>വിജ്ഞാനത്തിന്റെ ചരിത്രത്തെ സമഗ്രമായി അടയാളപ്പെടുത്തുകയോ അതിനെ ഏതെങ്കിലും
സൈദ്ധാന്തിക ചട്ടക്കൂട്ടില്‍വച്ച് പരിശോധിക്കുകയോ ചെയ്യുന്ന ഒരു പുസ്തകമല്ല ഇത്. അതിന്റെ ചില
അംശങ്ങള്‍ ഇതില്‍ കണ്ടേക്കാമെന്നു മാത്രം. വിജ്ഞാനത്തെ മാനവരാശിയുടെ സര്‍വതോമുഖമായ പുരോഗതിക്ക്
പ്രയോജനപ്പെടുത്താതെ കമ്പോളതാല്പര്യങ്ങള്‍ക്ക് കീഴ്പ്പെടുത്തുന്ന പ്രത്യയശാസ്ത്രത്തെ ഈ പുസ്തകം
നിരാകരിക്കുന്നു. ഒപ്പം, വിജ്ഞാനവ്യാപനത്തില്‍ ഭാഷാപരമായ ഭേദങ്ങള്‍ സൃഷ്ടിക്കുന്ന
അതിര്‍വരമ്പുകളെയും അസന്തുലിതാവസ്ഥകളെയും അടയാളപ്പെടുത്തുകയും അത് പരിഹരിക്കേണ്ടതിന്റെ
പ്രാധാന്യം ചൂണ്ടിക്കാട്ടുകയും ചെയ്യുന്നു. മലയാളഭാഷയുടെ വൈജ്ഞാനികപദവി ഉയര്‍ത്തുന്നതു സംബന്ധിച്ച
ചര്‍ച്ചകളിലും പ്രവര്‍ത്തനങ്ങളിലും ഏതെങ്കിലും തരത്തില്‍ ഈ പുസ്തകവും പ്രയോജനപ്പെടുമെന്ന
വിശ്വാസത്തോടെ ഇത് വായനക്കാര്‍ക്ക് സമര്‍പ്പിക്കുന്നു.</p>
<p>സി എം മുരളീധരന്‍</p>
<nav class="pagination pager flat">
    <ul>
        <li class="prev">
            <span class="label tag">Prev</span>
            <a href="../02avatharika">അവതാരിക</a>
        </li>
        <li class="next">
            <span class="label tag">Next</span>
            <a href="../1_arivanusakthi">അറിവാണ് ശക്തി</a>
        </li>
    </ul>
</nav>

{{< /rawhtml >}}
